外判呢樣野點黎，點解搵外判會賺多D錢

好奇

食水

低技術工作既外判可能仲高人工

做工程最貴係責任

資本主義，資本家係可以世襲唔撚洗做

唔駛負擔福利

但比出去舊錢 已經可以夠比福利

你估福利真係好多

寫就多

外判係咪即係中介

點解會係剝削緊員工

Push責任

一個人一雙手接到幾多job?
有本事接10單返來，外判出去,賺既錢>接一單job。

因為唔洗哂時間請人同炒人
成品唔乎合contract要求 可以唔比錢

點解你唔自己煮要出街食飯?

點解你去買一部電腦而唔係自己造一部電腦?

點解你搵搬屋公司幫你搬屋而唔會自己一家大細一齊搬?

如果你唔識Design，你想比一舊錢出黎搵Design公司幫你做家居設計，而且你可以從旁指揮同比意見，令個Design附合你嘅需要同品味？
定係自己落手落去腳去畫圖，去唸，去設計？
你有冇學過？你識唔識D用料？你知唔知有咩要注意？

你唸下呢D問題就會明白點解有外判出現
人類嘅社會活動入面，有超過一半都係外判，只係形式唔同

外判=接承包合約的過程。
例如沙中線紅磡站嘅主承包商就係禮頓
=港鐵外判左比禮頓。

呢D唔係叫分工咩

外判咪就係為左分工囉

division of labour